# Заключение врача

![](../pictures/conclusion/doc_report.png "Заключение врача")

Окно заключения врача позволяет ввести текст заключения, которое будет напечатано в отчете.

Для редактирования врачебного заключения перейдите на вкладку «Заключение врача» и установите курсор в поле заключения. Теперь можно вводить текст заключения. Ниже располагается панель инструментов для работы с заключением:

![](../pictures/conclusion/doc_report_panel.png "Панель инструментов для работы с заключением")
 
*![](../pictures/conclusion/btn_doc_report_dictionary.png)* - словарь заключений врача;

*![](../pictures/conclusion/btn_doc_report_copy.png)* - копировать автоматическое заключение;

*![](../pictures/conclusion/btn_doc_report_copy_intervals.png)* - копировать значения интервалов;

*![](../pictures/conclusion/btn_doc_report_copy_intervals.png)* - показать классификатор ЭКГ;

*![](../pictures/conclusion/btn_doc_report_save.png)* - сохранить заключение врача.

Над окном заключения врача располагается панель печати отчетов по результатам обследования:

![](../pictures/conclusion/print_report_panel.png "Панель инструментов для работы с заключением")

*![](../pictures/conclusion/btn_print_report.png)* - печать отчета;

*![](../pictures/conclusion/btn_save_pdf_report.png)* - сохранить ЭКГ в файл;

*![](../pictures/conclusion/btn_help.png)* - вызов справочной информации.

## Словарь врачебных заключений

Для сокращения времени написания заключения можно заранее составить словарь наиболее распространенных заключений. Нажмите кнопку «Словарь заключений врача». Откроется форма работы со словарем:

![](../pictures/conclusion/doc_report_dictionary.png "Словарь врачебных заключений")

*![](../pictures/conclusion/btn_doc_report_dictionary_paste.png)* - вставить запись из словаря;

*![](../pictures/conclusion/btn_doc_report_dictionary_add.png)* - добавить новую запись в словарь;

*![](../pictures/conclusion/btn_doc_report_dictionary_del.png)* - удалить запись;

*![](../pictures/conclusion/btn_doc_report_dictionary_edit.png)* - редактировать запись.


## Вставка заключения из словаря

Для вставки заключения из словаря в окне врачебного заключения поставьте курсор на строку, в которую будет вставлен текст заключения из словаря. Отметьте в словаре нужное заключение. Нажмите кнопку “Вставить запись из словаря” или дважды выполните щелчок левой кнопки мыши по записи в словаре.

## Добавление записи в словарь

Для добавления записи в словарь заключений врача нажмите кнопку «Добавить новую запись в словарь». Откроется форма редактирования записи.

![](../pictures/conclusion/doc_report_dictionary_edit.png "Добавление записи в словарь")

Введите текст и нажмите кнопку «Сохранить» для подтверждения внесенных изменений.

## Удаление записи из словаря

Для удаления записи из словаря выделите нужную запись в списке и нажмите кнопку «Удалить запись». Откроется диалог подтверждения удаления записи из словаря.

![](../pictures/conclusion/doc_report_dictionary_del_confirmation.png "Диалог подтверждения удаления записи из словаря")

Подтвердите ваши действия нажатием кнопки «ОК».

## Редактирование записи в словаре

Для редактирования существующей записи в словаре выделите нужную запись в списке и нажмите кнопку «Редактировать запись». Откроется форма редактирования.

![](../pictures/conclusion/doc_report_dictionary_edit.png "Редактирование записи в словаре")

Отредактируйте текст и нажмите кнопку «Сохранить» для подтверждения внесенных изменений.

## Копирование автоматического заключения

Если Вы в целом согласны с автоматическим заключением, и требуются лишь незначительные его корректировки, скопируйте его в окно врачебного заключения. Для этого перейдите к редактированию врачебного заключения. Поставьте курсор на строку, в которую будет вставлен текст. Нажмите кнопку «Копировать автоматическое заключение».

## Копирование значений интервалов

Если в текст заключения необходимо вставить значения автоматически измеренных интервалов, установите курсор на строку, в которую будет вставлен новый текст, и нажмите кнопку «Копировать значения интервалов».

## Сохранение заключения врача

После любых изменений, внесенных в текст заключения врача, требуется сохранить эти изменения. Для этого нажмите кнопку «Сохранить заключение врача». Если вы не сохраните изменения и попытаетесь перейти к другому режиму программы или завершить работу программы, вызовется диалог сохранения заключения врача.

![](../pictures/conclusion/doc_report_dictionary_save_confirmation.png "Диалог сохранения заключения врача")

Нажмите кнопку «Да», чтобы сохранить изменения. Нажмите кнопку «Нет», чтобы не сохранять изменения. В этом случае изменения, внесенные в текст заключения, будут потеряны. Нажмите кнопку «Отмена», чтобы вернуться к редактированию заключения врача.

## Печать и сохранение отчета в файл

Для печати отчета по результатам обследования нажмите кнопку «Печать» *![](../pictures/conclusion/btn_print_report.png)*. Для сохранения обследования в одном из доступных форматов нажмите кнопку «Сохранить ЭКГ в файл» *![](../pictures/conclusion/btn_save_pdf_report.png)*. Откроется диалог настройки, где можно выбрать, что должно быть напечатано или сохранено в файл.

![](../pictures/conclusion/print_dialog_a4.png "Диалог настройки печати отчета формата А4")

Перед началом печати на мобильном термопринтере необходимо [настроить программу](../settings/print.html) для работы с определенным принтером.

![](../pictures/conclusion/print_dialog_mobile.png "Диалог настройки печати на мобильном принтере")

Для настройки печати на мобильном термопринтере доступен выбор отведений для печати, масштаба, применения фильтрации и наличия клетки. Для различных моделей термопринтеров выбор настроек может отличаться.

Если у электрокардиограммы есть врачебное заключение, оно также доступно для печати на любом принтере.

![](../pictures/conclusion/print_dialog_have_doc_report.png "Диалог настройки печати с врачебным заключением")

Вместе с заключением могут быть напечатаны следующие страницы отчета:
* изображения типичных кардиоциклов; 
* таблица автоматических измерений;
* графики ЭКГ;
* типичные кардиоциклы в динамике;
* отведение ритма;
* параметры вариабельности сердечного ритма (ВСР).

![](../pictures/conclusion/report_pages.png "Страницы отчета")

Единицы измерения элементов ЭКГ можно указать в настройках программы во вкладке [«Измерения»](../settings/measurements.html), дополнительные настройки печати - во вкладке [«Печать»](../settings/print.html).